[求救] 電腦MON用用下會變全黑, 但用PS4完住冇問題

想請教下咁多位, 我自己部電腦同MON都已經用左一段時間,
咁我電腦同PS4都係駁一個MON既, PS4就用HDMI, 電腦就係藍色一大個果啲轉插
咁近日部電腦都會成日用用下變左黑MON, 但係重新關完再開番個MON又再可以用一陣, 之後又黑番MON 無限LOOP
雖然個MON都用左好耐, 但係玩PS4既時候就完全唔會出現呢個問題
想問下咁多位巴打係咪電腦硬件上出左問題要換定係有其他分法解決呢
利申: 已經試過打開機箱清下啲塵, 頭兩日都有減小左變黑MON問題, 但好快又變番之前咁
唔該晒

似display 卡壞？ 等高手答你

唔該晒巴打先，不過部電腦都有一段時間了，如果真係壞display 卡就成部換算了

似係過熱？你清完塵好返啲既話
可以down個睇溫度software打機mon住

黑Mon之後部主機有無Hang?定只係黑左一陣又著返。

其實我部電腦完全唔用黎打機咖, 都係上下網睇下youtube 咁
所以應該未必關溫度事, 同埋其實清完塵之後都係會突然黑, 只係比之前好小小咁
唔該晒巴打

主機就應該冇HANG既, 因為重開完就可以正常用, 但如果唔重新開關個MON就只會無了期繼續黑MON, 重新開完個MON用到幾耐就睇運, 有時好彩就兩個鐘, 唔好彩就keep住每幾秒黑一次

Resolution problem, I guess the monitor was quite old?

Display card or on board?

其實我自己都估有機會係真係夠鐘要換了,
因為腦同MON都真係用左好耐了

有無試過換線？試過唔得就9成係Display卡接觸點氧化，拎棉花棒點火酒抹下啲插頭啲接觸點可以短時間改善，不過長遠都係要換啦。

如果咁多位巴打都覺得係DISPLAY卡問題我就應該會直接換過部電腦算了
因為始終部野都舊, 剩係換張好小小既DISPLAY卡都驚推唔到

你講到ps4無問題都係得返一個可能性姐

似你條垃圾VGA線有事喎

你用ps4 d hdmi駁電腦同Mon，無事咪VGA線壞，有事咪電腦壞

咁睇黎要轉去睇下啲 6K左右電腦砌機推薦啦
另外想問一問如果我要KEEP番而家BACK UP左係HARD DISK 既相係咪換電腦果陣就咁拆出黎裝番去新機就OK咖啦?

唔該晒巴打!

唔該晒巴打, 我電腦白痴

可能張顯卡問題
有冇試過藍mon? 更新driver或者重插張卡

廢事比人屌隻字
唔洗嘈 一句到尾 顯示卡定顯卡

試啦，又關白痴咩事
如果一心換機就當我無講過

藍MON就完全冇試過呀, 更新DRIVE 同 重插都做過都係咁, 所以我都覺係壽命到了

你張卡係額外插定點?
如果額外插的話可以試下將主機駁mon條線轉位
插去cpu個內顯駁mon開機
再睇下有冇黑mon問題

Yes

可能你轉插頭接觸面生鏽通電不良 掃下/吹下入面/換過個頭試下
Graphic壞壞地嘅話會成日自動降低resolution
用Cpuid check下graphic有無overheated
Check下monitor power chord有無bent到warped

mon有事ps4 連都會有事啦